<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Planowanie on cayco</title>
    <link>http://www.cayco.pl/tagi/planowanie/</link>
    <description>Recent content in Planowanie on cayco</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.cayco.pl/tagi/planowanie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Planowanie Islandii</title>
      <link>http://www.cayco.pl/islandia15/planowanie/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cayco.pl/islandia15/planowanie/</guid>
      <description>

&lt;h4 id=&#34;trasa:179618a4b22bc9f62aa6f84484c23446&#34;&gt;Trasa&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Zacząłem kilka miesięcy wcześniej żeby się nie zaskoczyć. Narysowałem na mapie co chciałbym zobaczyć i połączyłem punkty w miarę logicznymi punktami:&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;http://www.gpsies.com/mapOnly.do?fileId=uajvjqmutymkiwbi&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;400&#34; frameborder=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; marginheight=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h4 id=&#34;sprzęt:179618a4b22bc9f62aa6f84484c23446&#34;&gt;Sprzęt&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Trochę rzeczy (np. aluminiowe śledzie do namiotu albo gniazdu z wyjściem USB na motocykl kupiłem na Aliexpress - polecam jakby ktoś nie znał. Tylko nie kupujcie najtańszego bo można niezły szajs dostać&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resztę miałem i praktycznie wszystko co wziąłem do Norwegii przydało się tutaj. Na &lt;a href=&#34;sprzet_wyprawowy&#34;&gt;stronie ze sprzętem wyprawowym&lt;/a&gt; możesz poczytać o szczegółach. Z różnic i nowości:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.klymit.com/index.php/inertia-xl.html&#34;&gt;&lt;strong&gt;Mata dmuchana Klymit Inertia XL&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cięższe niż zwykle - podejściowe &lt;a href=&#34;http://www.salewa.us/en/men-firetail-evo-shoes.html?color=9447&#34;&gt;&lt;strong&gt;Salewa Firetail&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Na Islandzkie chłody to był dobry wybór. W sandałach byłoby ekstremalnie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;brak tabletu, zamiast niego duży iPhone 6 Plus. W sumie OK ale jedna duża wada - nie da się wgrywać na nie zdjęć z karty czytnikiem kart. Nie sprawdziłem tego wcześniej i żałowałem.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nawigacja &lt;strong&gt;Gaia GPS&lt;/strong&gt; - zmieniłem bo poprzedni program nie jest już rozwijany. Gaia jest lepsza ponieważ umożliwia edycję trasy. Używałem tego codziennie podczas przeplanowywania kolejnego dnia.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kindle&lt;/strong&gt; - niezastąpiony na prom.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;dętka 21&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; - jak wyczytałem takie dętki jest bardzo ciężko skutecznine załatać w trasie (szczególnie w terenie). Więc zalecane jest aby brać ze sobę co najmniej jedną (większą).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fabyczne opony Continental TKC-80 na tył i Heidenau K60 na przód. Opony dualowe to bardzo dobry wybór na tę wyprawę. 50% asfalt i 50% szuter (poza dojazdem w Europie).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;dojazd:179618a4b22bc9f62aa6f84484c23446&#34;&gt;Dojazd&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Wtedy najtaniej z motocyklem wychodziło dostać się tam promem (630€ w dwie strony). W Smyrril Line zwykle na wiosnę mają promocję w ramach której nie płaci się za motocykl na promie. Jest tylko jeden warunek - trzeba być 3d na Wyspach Owczych. Z przyczepką jest drożej bo więcej pali i w Polsce np. na A2 winiety jednak trochę kosztują. Jeśli nie mamy gdzie zostawić przyczepki to parking też będzie kosztował a na prom to już wogóle lepiej się z przyczepką nie pchać.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;budżet:179618a4b22bc9f62aa6f84484c23446&#34;&gt;Budżet&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Generalnie przyjąłem strategię nie kupowania nic na miejscu oprócz:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;kempingu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;paliwa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;okazjonalnie świeżych owoców&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Na Islandii prawie nie używa się gotówki a czytniki kart zbliżeniowych były nawet przy wejściu do kibla, przy Geysirze.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Koszty w planie minimum rozplanowałem sobie tak:
- Paliwo dojazd 703 zł
- Spanie 420 zł
- Jedzenie 500 zł
- Pamiątki 200 zł
- Paliwo 600 zł
- Prom 2,310 zł&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I jak przeliczałem na końcu wyszło mnie 1000zł więcej ponad ten plan.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;na-zachętę-trailer:179618a4b22bc9f62aa6f84484c23446&#34;&gt;Na zachętę - trailer&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;
&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//player.vimeo.com/video/139790652&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>