<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sprzet on Krzysztof Kajkowski: podróże i wyprawy. Motocyklowe i nie tylko.</title>
    <link>https://www.cayco.pl/sprzet/</link>
    <description>Recent content in Sprzet on Krzysztof Kajkowski: podróże i wyprawy. Motocyklowe i nie tylko.</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Dec 2015 16:22:51 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.cayco.pl/sprzet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Śpiwór</title>
      <link>https://www.cayco.pl/sprzet/spiwor/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2015 16:22:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.cayco.pl/sprzet/spiwor/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;śpiwór&#34;&gt;Śpiwór&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Każdy z nas ma inne preferencje idealnej temperatury w czasie snu. Ja wolę raczej żeby było mi chłodniej. Są zmarźluchy, które w lato śpią w śpiworach na temperatury minusowe. Śpiwór trzeba dobierać indywidualnie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Moje priorytety przy doborze to:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;niska waga&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mała objętość&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;To spowodowało, że ostatecznie to mam 3 śpiwory:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#cumulus-xlite&#34;&gt;lekki na lato&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;taki sobie, syntetyk z GoSportu czy innego Decathlonu na wyjazdy samochodowe na lato&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#cumulus-panyam&#34;&gt;cieplejszy&lt;/a&gt; na temperatury około zera&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;W zimę nie śpię często pod namiotem ale jeśli trzeba biorę dwa śpiwory puchowe i to mi zwykle wystarcza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oprócz tego używam &lt;a href=&#34;#wkladki&#34;&gt;wkładek do śpiwora&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;cumulus-xlite&#34;&gt;Śpiwór Cumulus X-lite 200&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://cumulus.pl/pl/kategorie/spiwory/x-lite-200?gid=24&amp;amp;vid=6&#34;&gt;Śpiwór Cumulus X-lite 200&lt;/a&gt; jest to lekki śpiwór na lato. Jego najważniejszą zaletą jest jego wielkość, niewiele więcej niż bidon na wodę:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.cayco.pl/img/2015-12-06-2.JPG&#34; alt=&#34;X-lite&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Firma Cumulus produkuje jedne z najlepszych śpiworów na świecie. Jakość naszego polskiego puchu jest naprawdę znakomita. Puch o sprężystości 850 cuin jest rzadko spotykany bo jest drogi. Wynagradza to bardzo niska masa i możliwości kompresji.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Akurat mój model był śpiworem bez suwaka ale za to miał kaptur. Aktualne go nie mają więc w razie zimniejszych nocy będą trochę chłodniejsze.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jeśli chodzi o temperatury to tak od ok. 10C do 20C jest mi w nim dość komfortowo. Poniżej muszę coś zakładać na siebie lub użyć &lt;a href=&#34;#wkladki&#34;&gt;wkładki Reactor&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mogę go z czystym sumieniem polecić każdemu komu nie przeszkadza brak suwaka i szuka czegoś lekkiego na rower, motocykl albo piesze wędrówki.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;cumulus-panyam&#34;&gt;Śpiwór Cumulus Panyam 450&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.cayco.pl/img/2015-12-06-5.png&#34; alt=&#34;Panyam&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://cumulus.pl/pl/kategorie/spiwory/panyam-450?gid=21&amp;amp;vid=6&#34;&gt;Śpiwór Cumulus Panyam 450&lt;/a&gt; To jeden z nielicznych śpiworów lżejszych niż 1kg, który sprawdzi się w zimne jesienne i wiosenne dni. Daje też radę ciepłą zimą. Używałem go też w lecie gdy temperatura spadała do 10-15C i było bardzo komfortowo. Jest to mój najbardziej uniwersalny śpiwór.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Z fajnych zalet ma:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;podwójne suwaki - można sobie tym łatwo kontrolować temperaturę w lecie. Szczególnie w górach gdy temperatura w nocy spada nisko a rano gdy operuje słońce momentalnie robi się bardzo ciepło.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;kołnie w okolicach szyji - można go ściągnąć (sznurkiem) i w ten sposób od szyji w dół nie ma żadnego przewiewu powietrza. Genialna sprawa!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;kaptur ściągany gumką - ciepło!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;wkladki&#34;&gt;Wkładki do śpiworów:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Wynalazek, którego praktyczność oceniłbym na &lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;5&lt;/sub&gt;. Wkładki nie są niezbędne ale zwiększają zakres temperatur w których działa śpiwór lub w dużym cieple pozwalają spać bez śpiwora. Dwie których używam to:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.cayco.pl/img/2015-12-06-1.jpg&#34; alt=&#34;thermolite&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sea to Summit &lt;a href=&#34;http://www.seatosummit.com.au/products/liners/thermolite-reactor-extreme-liner/&#34;&gt;THERMOLITE® REACTOR EXTREME&lt;/a&gt; - jest trochę cieplej ale jak mam ograniczenie miejsca w bagażu to wolę spakować cieplejszą bieliznę termiczną (użyję jej przy różnych okazjach). W żadnym wypadku nie daje +15℃&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.cayco.pl/img/2015-12-06-1-1.jpg&#34; alt=&#34;silk&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sea to Summit &lt;a href=&#34;http://www.seatosummit.com.au/products/liners/100-premium-silk-travel-liner/&#34;&gt;jedwabny wkład do śpiwora&lt;/a&gt; - fajnie się sprawdza jak jest naprawdę ciepło i trzeba się czymś jednak przykryć. Albo jak w schronisku mają tylko gryzące koce 😀&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>